A kupacrendezés egy O(n log n) időigényű rendezés. Először is tisztázzuk, mi is az a "kupac".
Ha a kupac adatszerkezetről beszélünk egy bináris fát képzelünk el, mely majdnem teljes, vagyis minden szinten kitöltött, egyedül legalsó szintje lehet hiányos, amit balról töltünk fel. xx


Ezt a fát egy tömbben tároljuk